{
  "Europa": [
    {
      "question": "Höchster Berg Europas?",
      "answer": [
        "Mont Blanc",
        "Matterhorn",
        "Großglockner",
        "Dom",
        "Ätna",
        "Liskamm",
        "Zugspitze",
        "Olymp"
      ],
      "solution": "Mont Blanc"
    },
    {
      "question": "Längster Fluss Europas?",
      "answer": [
        "Wolga",
        "Donau",
        "Ural",
        "Dnepr",
        "Rhein",
        "Inn",
        "Petschora",
        "Oka"
      ],
      "solution": "Wolga"
    },
    {
      "question": "Wie viele Mitgliedsstaaten hat die Europäische Union?",
      "answer": [
        "27",
        "30",
        "15",
        "24",
        "42",
        "18",
        "20",
        "25"
      ],
      "solution": "27"
    },
    {
      "question": "Wie viele Sterne hat die Flagge der EU?",
      "answer": [
        "12",
        "14",
        "10",
        "25",
        "27",
        "9",
        "1",
        "5"
      ],
      "solution": "12"
    },
    {
      "question": "Welche Inseln gehören zu Italien?",
      "answer": [
        "Sizilien Sardinien Elba Lampedusa",
        "Sizilien Korsika Elba Lampedusa",
        "Sizilien Sardinien Malta Lampedusa",
        "Mallorca Sardinien Malta Lampedusa"
      ],
      "solution": "Sizilien Sardinien Elba Lampedusa"
    },
    {
      "question": "Welchen Segen spricht der Papst an Weihnachten und Ostern?",
      "answer": [
        "Urbi et Orbi",
        "Carpe diem",
        "Ora et Labora",
        "Ora et Orbi"
      ],
      "solution": "Urbi et Orbi"
    },
    {
      "question": "Wo steht das größte Riesenrad Europas?",
      "answer": [
        "Großbritannien",
        "Italien",
        "Russland",
        "Finnland",
        "Dänemark",
        "Schweden",
        "Spanien",
        "Deutschland"
      ],
      "solution": "Großbritannien"
    },
    {
      "question": "Welche Länder gehören zum Baltikum?",
      "answer": [
        "Estland Lettland Litauen",
        "Luxemburg Litauen Lettland",
        "Finnland Norwegen Schweden",
        "Niederlande Belgien Luxemburg",
        "Frankreich Deutschland Östereich",
        "Großbritanien Deutschland Frankreich",
        "Italien Spanien Portugal",
        "Kroatioen Tschechien Slowakei"
      ],
      "solution": "Estland Lettland Litauen"
    },
    {
      "question": "Wo hat der Europäische Gerichtshof seinen Hauptsitz?",
      "answer": [
        "Luxemburg",
        "Dänemark",
        "Deutschland",
        "Frankreich",
        "Großbritanien",
        "Belgien",
        "Niederlande",
        "Polen"
      ],
      "solution": "Luxemburg"
    },
    {
      "question": "Welches Land gehört nicht zu Europa?",
      "answer": [
        "Marokko",
        "Albanien",
        "Liechtenstein",
        "Mazedonien"
      ],
      "solution": "Marokko"
    }
  ],
  "Nordamerika": [

    {
      "question": "In der Kindergeschichte „Oh, wie schön ist … “ von Janosch suchen der kleine Tiger und der kleine Bär nach welchem nordamerikanischen Land?",
      "answer": [
        "Panama",
        "Mexiko",
        "Honduras",
        "Kanada",
        "Sibirien",
        "Alaska",
        "New York",
        "Hollywood"
      ],
      "solution": "Panama"
    },
    {
      "question": "Welches mysteriöse Dreieck zwischen Florida, Bermuda und Puerto Rico sorgt mit zahlreichen Katastrophen für Schlagzeilen?",
      "answer": [
        "das Pythagoras-Dreieck",
        "das Bermuda-Dreieck",
        "das Dreieck von Linee",
        "das Trilygon",
        "das Polygon",
        "das Dreieck des Anubis",
        "das Winter Dreieck",
        "das Geo- Dreieck"
      ],
      "solution": "das Bermuda-Dreieck"
    },
    {
      "question": "Welches nordamerikanische Land hat die größte Fläche?",
      "answer": [
        "Kanada",
        "Vereinigte Staaten",
        "Mexiko",
        "Grönland"
      ],
      "solution": "Kanada"
    },
    {
      "question": "Welcher amerikanische Bundesstaat wird gerne von Kindern zum Abzählen von Sekunden benutzt? (eins … zwei … drei …)",
      "answer": [
        "Missouri",
        "Arkansas",
        "Ontario",
        "Mississippi"
      ],
      "solution": "Mississippi"
    },
    {
      "question": "Yucatan ist eine Halbinsel Mittelamerikas und war früher von Maya besiedelt. Was heißt Yucatan übersetzt aus Mayathan?",
      "answer": [
        "große Feuerinsel",
        "Insel der Stürme",
        "Ort des Reichtums",
        "Ich verstehe deine Sprache nicht"
      ],
      "solution": "Ich verstehe deine Sprache nicht"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der höchste Berg Nordamerikas, der sich in Alaska befindet?",
      "answer": [
        "Mount Koyukon",
        "Bolscha Gora",
        "Mount McKinley",
        "Mount Hudson"
      ],
      "solution": "Mount McKinley"
    },
    {
      "question": "Der tiefste Punkt der Vereinigten Staaten ist das Death Valley. Wie tief unter dem Meeresspiegel liegt das Tal des Todes?",
      "answer": [
        "43 Meter",
        "86 Meter",
        "129 Meter",
        "176 Meter"
      ],
      "solution": "86 Meter"
    },
    {
      "question": "Welche beiden Städte verband die legendäre Route 66?",
      "answer": [
        "Boston und Sacramento",
        "Columbia und San Francisco",
        "Chicago und Los Angeles",
        "Cincinnati und San Bernadino"
      ],
      "solution": "Chicago und Los Angeles"
    },
    {
      "question": "Die Bezeichnung Eskimo für die Völker im nördlichen Polargebiet stammt etymologisch von dem Cree-Wort aayaskimeew ab. Wie wird dies übersetzt?",
      "answer": [
        "Schneeschuhflechter",
        "Rohfleischesser",
        "Menschen die eine andere Sprache sprechen",
        "Kajakfahrer"
      ],
      "solution": "Schneeschuhflechter"
    },
    {
      "question": "Welche zu Haiti gehörende Insel diente im 17. Jahrhundert insbesondere Piraten und Bukanieren als Unterschlupf?",
      "answer": [
        "Tortuga",
        "Montserrat",
        "Sint Eustatius",
        "Barbados",
        "Cuba",
        "Haiti"
      ],
      "solution": "Tortuga"
    }
  ],
  "Südamerika": [

    {
      "question": "Welche Sprache wird in fast allen südamerikanischen Staaten gesprochen?",
      "answer": [
        "Spanisch",
        "Portugiesisch",
        "Englisch",
        "Französisch"
      ],
      "solution": "Spanisch"
    },
    {
      "question": "Vor der Ankunft der spanischen Eroberer herrschte welche Hochkultur in Südamerika?",
      "answer": [
        "Azteken",
        "Tolteken",
        "Inka",
        "Maya"
      ],
      "solution": "Inka"
    },
    {
      "question": "Welcher See ist mit einer Fläche von 8288 Quadratkilometern der größte See Südamerikas?",
      "answer": [
        "Maracaibo-See",
        "Titicaca-See",
        "Rio Desaguadero",
        "Poopo-See"
      ],
      "solution": "Titicaca-See"
    },
    {
      "question": "Welche Stadt in Brasilien hat die meisten Einwohner?",
      "answer": [
        "Manaus",
        "Rio de Janeiro",
        "Salvador",
        "Sao Paulo"
      ],
      "solution": "Sao Paulo"
    },
    {
      "question": "Der längste Fluss in Südamerika ist zugleich einer der wasserreichsten Flüsse der Erde. Wie heißt er?",
      "answer": [
        "Amazonas",
        "Rio Negro",
        "Abuna",
        "Aconcagua"
      ],
      "solution": "Amazonas"
    },
    {
      "question": "Wie heißt die Küstenwüste, die sich in Nordchile befindet?",
      "answer": [
        "Chihuahua-Wüste",
        "Atacama-Wüste",
        "Taklamakan-Wüste",
        "Negev-Wüste"
      ],
      "solution": "Atacama-Wüste"
    },
    {
      "question": "Machu Picchu, eine gut erhaltene, ehemalige Inka-Stadt, befindet sich in welchem südamerikanischen Land?",
      "answer": [
        "Ecuador",
        "Kolumbien",
        "Peru",
        "Bolivien"
      ],
      "solution": "Peru"
    },
    {
      "question": "Die beeindruckenden Iguazu-Wasserfälle befinden sich in welchem südamerikanischen Land?",
      "answer": [
        "Argentinien",
        "Brasilien",
        "Chile",
        "Bolivien"
      ],
      "solution": "Argentinien"
    },
    {
      "question": "Welche Stadt in Brasilien ist für ihren farbenprächtigen Karneval bekannt?",
      "answer": [
        "Rio de Janeiro",
        "Fortaleza",
        "Recife",
        "Belo Horizonte"
      ],
      "solution": "Rio de Janeiro"
    },
    {
      "question": "Wie heißt der höchste Berg Südamerikas?",
      "answer": [
        "Popocatepetl",
        "Acatenango",
        "Aconcagua",
        "Chimborasso"
      ],
      "solution": "Aconcagua"
    }
  ],
  "Afrika": [

    {
      "question": "Welche dieser Wüsten befindet sich nicht in Afrika?",
      "answer": [
        "Sahara",
        "Gobi",
        "Kalahari",
        "Namib"
      ],
      "solution": "Gobi"
    },
    {
      "question": "Welcher Staat in Afrika erlangte im Juli 2011 die Unabhängigkeit?",
      "answer": [
        "Südsudan",
        "Uganda",
        "Ruanda",
        "Burundi"
      ],
      "solution": "Südsudan"
    },
    {
      "question": "Mit welcher afrikanischen Stadt hat Berlin eine Städtepartnerschaft?",
      "answer": [
        "Nairobi, Kenia",
        "Harare, Simbabwe",
        "Windhoek, Namibia",
        "Maputo, Mosambik"
      ],
      "solution": "Windhoek, Namibia"
    },
    {
      "question": "Welches ist das bevölkerungsreichste Land in Afrika?",
      "answer": [
        "Nigeria",
        "Äthiopien",
        "Kenia",
        "Tansania"
      ],
      "solution": "Nigeria"
    },
    {
      "question": "Wie viele Länder hat Afrika insgesamt?",
      "answer": [
        "60",
        "42",
        "34",
        "54"
      ],
      "solution": "54"
    },
    {
      "question": "In welchem Land befindet sich der Kibo, der höchste Berg Afrikas?",
      "answer": [
        "Kenia",
        "Sambia",
        "Mosambik",
        "Tansania"
      ],
      "solution": "Tansania"
    },
    {
      "question": "Was wurde im Februar 2012 tief im Boden von Afrika entdeckt?",
      "answer": [
        "große Kupfervorkommen",
        "erhebliche Platinreserven",
        "riesige Grundwassermengen",
        "ausgiebige Erdölspeicher"
      ],
      "solution": "riesige Grundwassermengen"
    },
    {
      "question": "Der Film „ … darf nicht sterben“ von Bernhard und Michael Grzimek erzählt von den Anfängen welches Nationalparks in Afrika?",
      "answer": [
        "Serengeti-Nationalpark",
        "Chobe-Nationalpark",
        "Caprivi-Nationalpark",
        "Queen-Elizabeth-Nationalpark"
      ],
      "solution": " Serengeti-Nationalpark"
    },
    {
      "question": "Welches ist die größte Insel in Afrika?",
      "answer": [
        "Sansibar",
        "Madagaskar",
        "Mauritius",
        "La Reunion"
      ],
      "solution": "Madagaskar"
    }
  ],
  "Asien": [

    {
      "question": "Welches ist das flächenmäßig größte Land in Asien?",
      "answer": [
        "Russland",
        "China",
        "Saudi-Arabien",
        "Kasachstan"
      ],
      "solution": "Russland"
    },
    {
      "question": "In welchem Land Leben die meisten Menschen in Asien?",
      "answer": [
        "Indien",
        "China",
        "Russland",
        "Indonesien"
      ],
      "solution": "China"
    },
    {
      "question": "Welcher asiatische See ist der tiefste und zugleich älteste See der Erde?",
      "answer": [
        "Baikalsee",
        "Kawaguchi-See",
        "Chenghai-See",
        "Gurudongmar-See"
      ],
      "solution": "Baikalsee"
    },
    {
      "question": "Der höchste Berg im Himalaya ist der … ?",
      "answer": [
        "K2",
        "Mont Blanc",
        "Mount Everest",
        "Chamlang"
      ],
      "solution": "Mount Everest"
    },
    {
      "question": "Angkor Wat, eine der bekanntesten Tempelanlagen in Asien, befindet sich in welchem asiatischen Land?",
      "answer": [
        "Kambodscha",
        "Thailand",
        "Vietnam",
        "Tibet"
      ],
      "solution": "Kambodscha"
    },
    {
      "question": "Für welchen Rohstoff gaben Dubai und die anderen Staaten der Vereinigten Arabischen Emirate 2014 rund 456 Millionen Dollar aus?",
      "answer": [
        "Wasser",
        "Erdöl",
        "Sand",
        "Gold"
      ],
      "solution": "Sand"
    },
    {
      "question": "In welchem Land zerstörten von den USA abgeworfene Chemikalien rund 44 Prozent der Waldbestände?",
      "answer": [
        "Südkorea",
        "Laos",
        "Vietnam",
        "Nepal"
      ],
      "solution": "Vietnam"
    },
    {
      "question": "Aus welchem Land kam Dschingis Khan, auch Temüjin genannt?",
      "answer": [
        "Ungarn",
        "Mongolei",
        "Türkei",
        "Usbekistan"
      ],
      "solution": "Mongolei"
    },
    {
      "question": "Alle heutigen Weltreligionen haben ihren Ursprung in Asien. Welche Religion hat in Asien die meisten Anhänger?",
      "answer": [
        "Hinduismus",
        "Buddhismus",
        "das Christentum",
        "der Islam"
      ],
      "solution": "der Islam"
    }
  ],
  "Australien/Ozeanien": [

    {
      "question": "Was war die höchste in °C gemessene Temperatur im australischen Outback?",
      "answer": [
        "71,4",
        "69,3",
        "51,9",
        "60,2"
      ],
      "solution": "69,3"
    },
    {
      "question": "Wie nennen die Aborigines den Ayers Rock, das bekannteste Wahrzeichen Australiens?",
      "answer": [
        "Tjukurpa",
        "Palya",
        "Uluru",
        "Nyuntu"
      ],
      "solution": "Uluru"
    },
    {
      "question": "Auf welcher polynesischen Insel stehen mysteriöse, kolossale Steinstatuen welche Moai genannt werden?",
      "answer": [
        "Tuvalu",
        "Hawaii",
        "Norfolk-Insel",
        "Osterinsel"
      ],
      "solution": "Osterinsel"
    },
    {
      "question": "Welches Tier hat Neuseeland als Nationaltier auserkoren?",
      "answer": [
        "Kiwi",
        "Pinguin",
        "Goldfisch",
        "Albatros"
      ],
      "solution": "Kiwi"
    },
    {
      "question": "In welcher Zeit herrscht in Australien Winter?",
      "answer": [
        "Dezember bis Februar",
        "März bis Mai",
        "Juni bis August",
        "September bis November"
      ],
      "solution": "Juni bis August"
    },
    {
      "question": "Vor der Nordküste Australiens befindet sich das größte Korallenriff der Erde. Das ...?",
      "answer": [
        "",
        "Belize-Barrier-Reef",
        "Neukaledonisches-Barrier-Reef",
        "Mayotte-Barrier-Reef"
      ],
      "solution": "Great-Barrier-Reef"
    },
    {
      "question": "Welche ist die größte Stadt (Einwohnerzahl) in Australien?",
      "answer": [
        "Sydney",
        "Perth",
        "Adelaide",
        "Newcastle"
      ],
      "solution": "Sydney"
    },
    {
      "question": "Wie heißt die Hauptstadt von Neuseeland?",
      "answer": [
        "Port Moresby",
        "Auckland",
        "Wellington",
        "Melbourne"
      ],
      "solution": "Wellington"
    },
    {
      "question": "Welcher Entdecker nahm Australien 1770 als Kolonie für die britische Krone in Besitz?",
      "answer": [
        "Vasco da Gama",
        "Marco Polo",
        "Christoph Kolumbus",
        "James Cook"
      ],
      "solution": "James Cook"
    }
  ]
}